## Описание
**Сортировка вставками (Insertion Sort)** - суть заключается в том, что в цикле один за другим выбираются элементы массива и сравниваются с элементами, стоящими перед ними, до тех пор пока не будет найдет элемент, меньший текущего, или мы не дойдем до начала массива. Перед ним мы и вставляем текущий, для этого предварительно сдвинув все элементы, которые оказались больше текущего, в сторону увеличения на один индекс.

## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: O(n<sup>2</sup>)
- лучшее время: O(n)

Затраты памяти: O(1)

## Визуализация

![](insertion-sort.gif)